19教學：如何打造「大灣區人/

特區政府若欲打造「大灣區人」這個品種，其實很容易的。

最有效的辦法，由特區政府宣佈將政府總部五年內分階段遷往大灣區，港珠澳大橋一小時生活區，第一步每星期二的行政會議，率先在大灣區舉行。
然後是律政司、財政司、金融管理局，也率先北遷。金鐘的政府總部尾隨。最後是香港聯交所也北移，將香港政商中樞，漸「大灣區化」，不要天天都喊「中環價值觀」。如此一來，大灣區人這個品種，就會自然誕生。

先有伯利恆，方有那個馬槽。有了馬槽，才有耶穌。耶穌不搶先在伯利恆的馬槽降生，你叫三博士步行去伯利恆做什麼？叫三位老伯伯去那裏找河南妹揼骨乎？

美國式企業培訓，推銷商品，由AIA保險，到Nu Skin健康食品和護膚霜，美國人會令推銷的人，自己實踐先買一份，這樣人家才會相信你。

但是中国人上了位，天生俱有這個毛病：他喊破喉嚨叫你信的事，他自己不信。譬如普通話教育、國民教育、倡用簡體字等等，打鑼叫你試的人，他自己將子女送去英國讀寄宿學校，或塞入「國際學校」的租界。

特首辦先搬遷大灣區辦公，警察總部當然留在香港島。即使有突發事件，特首林鄭完全可以在大灣區用網絡、Apple、Skype等光纖電纜，全權指揮行動。聯交所主席李小加也在大灣區監看股價，完全沒有問題。

這樣一來，錢跟人走，然後大量的人，就會跟錢走。北遷大灣區定居的香港人，可享受周邊的大家樂、大快活、翠華餐廳聯手為梁振英林鄭捧場的人民幣八折消費餐券，為期半年。鏞記和福臨門也早在大灣區開業。那時還怕打造不成「大灣區人」？

當然，最好的消息是連梁齊昕小姐也棄倫敦三藩市而搬去大灣區住了，在社交媒體英文分享飲酒資訊：Life is awesome here，那時蘭桂坊也有個大灣分坊了。

特區二十年，許多喧吵紛爭，皆同一種中国式的嚕囌，就是自己暗中不願做的，打鑼鼓拚命Sell給你，叫你做。即使敍利亞的橡皮艇難民蛇頭，月黑風高一邊舔口水鬼祟數着鈔票一邊點算人頭上船，他自己也想舉家移民德國再轉英美，他Sell的貨，他自己是真心相信的。全球唯中国人這個民族相反，遂令世界覺得奇怪，開始煩厭而抵制了。

全中
自己都唔愛國點叫人愛國

五毛一隻都唔見

即使敍利亞的橡皮艇難民蛇頭，月黑風高一邊舔口水鬼祟數着鈔票一邊點算人頭上船，他自己也想舉家移民德國再轉英美，他Sell的貨，他自己是真心相信的

日日叫人去大灣區

自己又唔去 垃圾狗官

高官子女召回大灣區

零負評
班五毛未返工

Life is awesome here

屌佢老母！講到咁撚直，點樣再昆鳩都癈老癈青返去支那呀？
最撚憎人懶係叻，講哂個底出黎。人地好撚辛苦先作到個咁既故仔，諗住昆得一班得一班，又比19搞wor.......

班仆街自己去試一年 日日來回先好出聲啦

耶穌不搶先在伯利恆的馬槽降生，你叫三博士步行去伯利恆做什麼？叫三位老伯伯去那裏找河南妹揼骨乎？
笑到仆街

直線抽擊駁都駁唔到

夜喇夜喇

五毛死撚曬去邊啊

篇文抽咗幾多樣嘢

五毛失蹤

五毛召喚

痴線才子一野抽爆世界

地裂

仲係0負評
平時啲5毛去哂邊?

邊敢入黎。

唔推唔得

五毛退散

啲五毛做咗大灣區人未?
未就快啲移民過去做開荒牛啦

逢親政府叫人做既野都唔會叫人參與架啦
推國民教育 自己仔女出去外國讀書
推行大灣區 自己住香港島半山
推強積金 公務員就用公積金
推行生態保護 轉個頭就去燒撚左南生圍
去玩獎門人啦屌你香港政府

口不對心我最勁

0五毛

想sand比燒山

直線抽擊 0負皮 0五毛

講得最岩就係
佢地要你試既野 佢地自己偏偏唔信
不過通常有班傻仔信咩好多機遇發展上去中伏

五毛應如何自處

但是中国人上了位，天生俱有這個毛病：他喊破喉嚨叫你信的事，他自己不信。譬如普通話教育、國民教育、倡用簡體字等等，打鑼叫你試的人，他自己將子女送去英國讀寄宿學校，或塞入「國際學校」的租界。

精粹

寫給黃絲的幾句話
屈頴妍

每次我一寫中國的好、外國的不是，就有黃絲殺入網絡留言版，來來去去那幾句：「讀到英美咁衰又送女去英國讀書？」、「講到大陸咁好又唔見你送女北上讀書？」

我從來不跟他們糾纏，因為他們不是來聽道理，而是來打擂台，沒對手，就會無癮而歸。

後來想，既然黃絲們這麼愛看我的文，天天追看還拼命留言，那不如，我就在文章中回應他們吧！

批評一個國家，不等於要全盤否定或者抗拒它。英國人當日在圓明園打砸搶燒，在武夷山偷去茶種和種茶技術，我寫出來，舊事重提，是希望大家知道，不是要大家痛恨。

殖民地年代沒有人詳細講述英國對中國的侵略史，回歸以後五十年不變，沒有去殖更沒有重提往事，於是年輕一代把英治日子神化，把彭定康美化，甚至把英國人當作恩人、視為再生父母。

今次全國政協會議期間，香港有位代表盧業樑先生提出了一個很好也很重要的建議，就是香港要建一個殖民地博物館，把香港百多年的被殖民歷史真真實實呈現出來，讓年輕一代好好閱讀真正的本土被侵略故事。

所以，你可以繼續喜歡你的英倫你的紐約，但你不能忘掉自己的國家，西方確實有很多地方值得我們學習，但它的先進它的優勝並不表示它可以抹掉過去幹過的賊事。

我說歷史不是要你討厭，只是要你記住。
沒有一個國家是完美的，走進別人的國度學習是一種體驗、一種思維衝擊，我不欣賞英國，但我不會拒絕英國。

正如你們也可走進你痛恨的中國去見識去領會，而不是把自己自絕其門外，怨天尤人，坐井觀天。

0負皮

19此論雖是老調，但愈彈愈響

因為連白痴都睇到班權貴玩緊咩

駁唔刀。。。

英國貴族子弟去Iraq打仗
中國貴族子弟去澳門執垃圾

愛國同想賺錢就北遷拋棄香港
自願遣返計劃

第一次正評大灣區

可唔可以解釋下呢句咩意思
明個大概但全句怪怪地

繼續0負皮

月黑風高一邊舔口水鬼祟數着鈔票
笑到仆街

召喚JR dewi 群龍亂舞 優美開始

呢D直線球佢地唔敢反駁嫁 一陣又柒撚到鳩縮

佢地主子習大大全家美國人

才子真係才子

五毛籌錢買起佢未？

正宗口裡說不 身體卻很誠實
根本就係自打嘴巴

5毛偷偷擺低2粒負皮 駁唔到

而家想淡化香港
就叫香港人融入大灣區
香港又變中國香港
到大灣區做起左
大灣區又會變中國大灣

道出真理

篤爆晒

屌你老味諗得出大灣區個條友真係弱撚智
厄唔到人厄唔到自己
根本同納粹黨厄班猶太人入集中營一鳩樣
屌你老母啦林鄭月娥

一句講哂咁好你唔去？好似叫你買倫敦金/買馬tips,你一句咁好搵你唔自己買？點駁呀